# 機械学習に関する備忘録

このレポジトリは，機械学習に関して学習した内容をまとめておく集積所．

#### 方針

次のフォルダを管理するつもり．

* `books` : 書籍に関するノート．主に jupyer notebook なりそう．
* `papers` : 読んだ論文に関するノート
* `topics` : 気になるトピックについてのまとめノート

ファイル名に関するフォーマット

* すべて小文字
* 空白は使わず，`-` で繋げる
* 基本的に英数字のみで構成するが，日本語も可

## books

書籍を読む時に作るフォルダ

* 本ごとにフォルダを作成する
    * フォルダ名には出版年，著者名，タイトルを含む
    * 例 `books/2012-author-title` 
* 本の下のフォルダの使い方は自由とする

## papers

* 論文の要約を管理するフォルダ
* 目次として `papers/README.md` を更新する
    * 時系列で構わない
* 各論文のまとめは次のフォーマットのファイル名に従う
    * `papers/<year>[-<conference>]-<author>-<short-title>`
    * 例 `2017-ijcai-yli-demystifying-neural-style-transfer.md`

### 要約すること

```markdown
# タイトル

The Awesome Paper [[pdf]](the-link-to-pdf)

* 年度
* 学会
* 著者名

## 概要 (required):

何をしたのか？（一体どういったことをしている論文なのかをひと言で）

## 目的 (optional):

何故したのか？（何故この研究をしたのか・何故その手法を提案したのかの理由をひと言で）

## 貢献（新規性・差分）(optional):

これまでの先行研究とどこが違うのか？を一言で

## 提案手法 (optional):

どうやってしたのか？（手法のポイントをひと言で）

## 結果 (optional):

どうなったのか？（結果がどういう指標で、どうだったのかをひと言で）

ここでは (1) どのように (2) なにを示した（主張した）のかが分かるように
(1) データセット・タスク・評価指標
(2) 結果としてどうなったか

## 次に読むべき論文

これも必須ではないが関連する論文があれば記述
```